# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, Apple
# This file is distributed under the same license as the MLX package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MLX 0.26\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-08 12:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../../src/python/array.rst:4
msgid "Array"
msgstr "陣列"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array <mlx.core.array>`\\ \\(\\*args\\, \\*\\*kwargs\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "An N-dimensional array object."
msgstr "N 維陣列物件。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.astype <mlx.core.array.astype>`\\ \\(self\\, dtype\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Cast the array to a specified type."
msgstr "將陣列轉型為指定型別。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.at <mlx.core.array.at>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Used to apply updates at the given indices."
msgstr "用於在指定索引處套用更新。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.item <mlx.core.array.item>`\\ \\(self\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Access the value of a scalar array."
msgstr "存取純量陣列的值。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.tolist <mlx.core.array.tolist>`\\ \\(self\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Convert the array to a Python :class:`list`."
msgstr "將陣列轉為 Python :class:`list`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.dtype <mlx.core.array.dtype>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The array's :class:`Dtype`."
msgstr "陣列的 :class:`Dtype`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.itemsize <mlx.core.array.itemsize>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The size of the array's datatype in bytes."
msgstr "陣列資料型別的位元組大小。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.nbytes <mlx.core.array.nbytes>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The number of bytes in the array."
msgstr "陣列的位元組數。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.ndim <mlx.core.array.ndim>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The array's dimension."
msgstr "陣列的維度。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.shape <mlx.core.array.shape>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The shape of the array as a Python tuple."
msgstr "以 Python tuple 表示的陣列形狀。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.size <mlx.core.array.size>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Number of elements in the array."
msgstr "陣列中的元素數量。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.real <mlx.core.array.real>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The real part of a complex array."
msgstr "複數陣列的實部。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.imag <mlx.core.array.imag>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "The imaginary part of a complex array."
msgstr "複數陣列的虛部。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.abs <mlx.core.array.abs>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`abs`."
msgstr "請參見 :func:`abs`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.all <mlx.core.array.all>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`all`."
msgstr "請參見 :func:`all`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.any <mlx.core.array.any>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`any`."
msgstr "請參見 :func:`any`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.argmax <mlx.core.array.argmax>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"keepdims\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`argmax`."
msgstr "請參見 :func:`argmax`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.argmin <mlx.core.array.argmin>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"keepdims\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`argmin`."
msgstr "請參見 :func:`argmin`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.conj <mlx.core.array.conj>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`conj`."
msgstr "請參見 :func:`conj`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.cos <mlx.core.array.cos>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`cos`."
msgstr "請參見 :func:`cos`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.cummax <mlx.core.array.cummax>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"reverse\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`cummax`."
msgstr "請參見 :func:`cummax`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.cummin <mlx.core.array.cummin>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"reverse\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`cummin`."
msgstr "請參見 :func:`cummin`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.cumprod <mlx.core.array.cumprod>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"reverse\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`cumprod`."
msgstr "請參見 :func:`cumprod`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.cumsum <mlx.core.array.cumsum>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"reverse\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`cumsum`."
msgstr "請參見 :func:`cumsum`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.diag <mlx.core.array.diag>`\\ \\(self\\[\\, k\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Extract a diagonal or construct a diagonal matrix."
msgstr "擷取對角線或建構對角矩陣。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.diagonal <mlx.core.array.diagonal>`\\ \\(self\\[\\, offset\\, "
"axis1\\, axis2\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`diagonal`."
msgstr "請參見 :func:`diagonal`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.exp <mlx.core.array.exp>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`exp`."
msgstr "請參見 :func:`exp`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.flatten <mlx.core.array.flatten>`\\ \\(self\\[\\, "
"start\\_axis\\, end\\_axis\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`flatten`."
msgstr "請參見 :func:`flatten`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.log <mlx.core.array.log>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`log`."
msgstr "請參見 :func:`log`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.log10 <mlx.core.array.log10>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`log10`."
msgstr "請參見 :func:`log10`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.log1p <mlx.core.array.log1p>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`log1p`."
msgstr "請參見 :func:`log1p`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.log2 <mlx.core.array.log2>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`log2`."
msgstr "請參見 :func:`log2`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.logcumsumexp <mlx.core.array.logcumsumexp>`\\ \\(self\\[\\, "
"axis\\, reverse\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`logcumsumexp`."
msgstr "請參見 :func:`logcumsumexp`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.logsumexp <mlx.core.array.logsumexp>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"keepdims\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`logsumexp`."
msgstr "請參見 :func:`logsumexp`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.max <mlx.core.array.max>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`max`."
msgstr "請參見 :func:`max`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.mean <mlx.core.array.mean>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"keepdims\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`mean`."
msgstr "請參見 :func:`mean`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.min <mlx.core.array.min>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`min`."
msgstr "請參見 :func:`min`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.moveaxis <mlx.core.array.moveaxis>`\\ \\(self\\, source\\, "
"destination\\, \\*\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`moveaxis`."
msgstr "請參見 :func:`moveaxis`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.prod <mlx.core.array.prod>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"keepdims\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`prod`."
msgstr "請參見 :func:`prod`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.reciprocal <mlx.core.array.reciprocal>`\\ \\(self\\, "
"\\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`reciprocal`."
msgstr "請參見 :func:`reciprocal`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.reshape <mlx.core.array.reshape>`\\ \\(self\\, \\*shape\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
"Equivalent to :func:`reshape` but the shape can be passed either as a :obj:"
"`tuple` or as separate arguments."
msgstr "等同於 :func:`reshape`，但形狀可用 :obj:`tuple` 或分開參數傳入。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.round <mlx.core.array.round>`\\ \\(self\\[\\, decimals\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`round`."
msgstr "請參見 :func:`round`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.rsqrt <mlx.core.array.rsqrt>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`rsqrt`."
msgstr "請參見 :func:`rsqrt`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.sin <mlx.core.array.sin>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`sin`."
msgstr "請參見 :func:`sin`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.split <mlx.core.array.split>`\\ \\(self\\, "
"indices\\_or\\_sections\\[\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`split`."
msgstr "請參見 :func:`split`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.sqrt <mlx.core.array.sqrt>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`sqrt`."
msgstr "請參見 :func:`sqrt`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.square <mlx.core.array.square>`\\ \\(self\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`square`."
msgstr "請參見 :func:`square`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.squeeze <mlx.core.array.squeeze>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`squeeze`."
msgstr "請參見 :func:`squeeze`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.std <mlx.core.array.std>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"ddof\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`std`."
msgstr "請參見 :func:`std`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.sum <mlx.core.array.sum>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`sum`."
msgstr "請參見 :func:`sum`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.swapaxes <mlx.core.array.swapaxes>`\\ \\(self\\, axis1\\, "
"axis2\\, \\*\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`swapaxes`."
msgstr "請參見 :func:`swapaxes`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.transpose <mlx.core.array.transpose>`\\ \\(self\\, "
"\\*axes\\[\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
"Equivalent to :func:`transpose` but the axes can be passed either as a tuple "
"or as separate arguments."
msgstr "等同於 :func:`transpose`，但軸可用 tuple 或分開參數傳入。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`array.T <mlx.core.array.T>`\\"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "Equivalent to calling ``self.transpose()`` with no arguments."
msgstr "等同於呼叫 ``self.transpose()`` 且不帶參數。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.var <mlx.core.array.var>`\\ \\(self\\[\\, axis\\, keepdims\\, "
"ddof\\, stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`var`."
msgstr "請參見 :func:`var`。"

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`array.view <mlx.core.array.view>`\\ \\(self\\, dtype\\, \\*\\[\\, "
"stream\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../../src/python/array.rst:65:<autosummary>:1
msgid "See :func:`view`."
msgstr "請參見 :func:`view`。"
